%---------------------------------------------------------------------
\section{Discussão}

Os resultados apresentados neste trabalho são semelhantes aos apresentados nos
trabalhos anteriores sobre MRAC, só que aplicado a sistemas MIMO. Neste
trabalho, são abordados sistemas com duas entradas e duas saídas e plantas de
segunda ordem com grau relativo 2. O filtro foi definido como mais simples
possível.

Comparativamente, quando apenas $K_p$ é desconhecido (5 parâmetros), o erro
converge rapidamente para zero, aproximadamente 15 segundos, usando ganhos de adaptação
$\Gamma$ entre 10 e 50. O erro leva mais tempo para convergir para zero quando
todos os parâmetros são desconhecidos (17 parâmetros), aproximadamnte 30
segundos, o ganho de adaptação deve ser bem maior (100), e o tempo de simulação é, também, bem mais
elevado, pois a \textit{ode} calcula a derivada de 17 parâmetros.

A \textbf{simulação \#1} mostra o comportamento do sistema para variações no
ganho de adaptação $\Gamma$. Como nos trabalhos anteriores, aumentar o ganho de
adaptação garante convergência mais rápida, porém mais oscilações.

A \textbf{simulação \#2} mostra o comportamento do sistema para variações nas
condições iniciais da planta $y(0)$. O sistema oscila mais para condições
iniciais da planta longe de zero. O transitório, porém, foi menor para os
sistemas com condição inicial diferente de zero. Isso ocorre, pois os parâmetros
entraram rapidamente em quadratura com o vetor de regressor.

A \textbf{simulação \#3} mostra o comportamento do sistema para variações no
ganho de adaptação na planta. A planta com maior deslocamento, $\phi =
\frac{\pi}{3}$, teve melhor transitório e convergiu mais rápido,
mostrando que é difícil prever o comportamento comparativo quando
alteramos a planta.

A \textbf{simulação \#4} mostra o comportamento do sistema para variações no
modelo. Modelos mais rápidos apresentaram maiores oscilações.
